# Проекты github
* bayesion ninja
https://gist.github.com/rahmaevao/7f94bf034d937642833c8a91506f538d

* bayes-akinator
https://github.com/rogeriochaves/bayes-akinator/blob/master/server.py

```py
  P_answers = ph * pYes + (1 - ph) * pNo;
  pNew = ph * pYes / P_answers
```

```py
    # Evidence
    P_answers = P_character * P_answers_given_character + \
        (1 - P_character) * P_answers_given_not_character

    # Bayes Theorem
    P_character_given_answers = (
        P_answers_given_character * P_character) / P_answers

    return P_character_given_answers
```

Каждая гипотеза имеет свою реакцию на определенный ответ пользователя.
hyp: {  answer: {Yes: pYes, No: pNo, dontKnow: pDonyKnow}
условие  нормировки для условных вероятностей каждого вопроса:
pYes + pNo + pDontKnow = 1

т.е. имеется функция от 3 параметров
{ question, character_id, answer_type } -> Probability

Теорема Байеса (как я её понял):

Для каждой гипотезы применяем операцию:
P(H_i | S) = P(H_i) * P (S | H_i) / Полная вероятность
Полная вероятность = P(H_1) * P(S | H_1) + P(H_2) * P(S | H_2) + ... + P(H_n) * P(S | H_n)

Операция деления просто нормирует новые значения условных вероятностей.

# Хабр
https://habr.com/ru/post/84364/

Правдоподобие P(B|Ai) тоже получает удобную интерпретацию. Только прежде нужно воспользоваться одним небольшим трюком — предположить условную независимость ответов на вопросы при условии Ai (несколько грубое, но очень удобное для нас упрощение). В переводе на русский это значит, что по предположению вероятность P(B|Ai) может быть записана в виде произведения (по j) вероятностей P(Bj|Ai), где Bj — событие вида «На вопрос Qj был дан ответ Aj». P(Bj|Ai) в этом случае будет отношением числа раз, когда при загаданном объекте i на вопрос Qj был дан ответ Aj к числу раз, когда при загаданном объекте i в принципе был задан вопрос Qj. В целях избежания нулевых и неопределенных вероятностей предлагаю дополнительно считать, что изначально на каждый из вопросов каждый из вариантов ответов был дан по разу. То есть в случае, если вопрос Qj еще ни разу не задавался об объекте i, P(Bj|Ai) будет равно 1/Nj, где Nj — число вариантов ответа на вопрос Qj (я, к слову, использовал для всех вопросов одни и те же 4 варианта ответа: «да», «нет», «не знаю» и «вопрос не имеет смысла»).

Подведем промежуточный итог. Мы нашли простую формулу, которая отображает набор пар вопрос/ответ и некоторую сущность в вероятность, что при данных ответах на вопросы была загадана именно эта сущность. Пересчитав эту вероятность для всех объектов в нашей базе данных после ответа на новый вопрос можно видеть, какие из них больше похожи на загаданный объект на настоящий момент. Более того, обучение нашей модели реализуется довольно просто: 

## Что хранить?
* нужно для каждой сущности в базе хранить информацию о том, какие вопросы про нее задавались и сколько ответов каждого из типов дали пользователи. После каждой игры эту информацию можно обновлять, основываясь на ответах пользователя. 

* Также, для учета «популярности» персоны в базе нужно хранить число раз, которое персона была загадана.


# Обучение ЭС
* формирование отклика на новое состояние (оценки нового сосотояния)
  К контексте акинатора - это 



